想贏就入黎睇 堅勇武心聲戰略

Repost 希望多啲人睇到

理大一役我軍近乎全滅，其實中大之戰後我已經發放過兵法戰略，只係冇人肯聽，現在我重新發多次，希望真係用心去睇睇，研究更好嘅戰略

要打遊擊戰，不要打陣地戰

中大守校之役，最終以大撤退結束，這是年輕抗爭者近期以來做得最正確的一件事。
事件之初，是黑警以保護吐露港公路和港鐵為名，開入中大，中大人為保衛校園，堵路對峙，後來就發生催淚彈狂攻﹑汽油彈還擊的場面。
很多校外勇武者入中大支援，校園遭到不同程度的破壞，有人砸校巴和私家車，也有學校設施被破壞。
據說為要不要撤退爭論了很久，有人到最後仍不接受撤退，但事實是現場很快就人去場空，周圍雜物經過收拾，雨傘都掛在護欄上。
中大人與警察在橋上對峙，到處築路障，準備物資武器（見到弓箭和大彈弓），是陣地攻防的態勢。打陣地戰，至少是在雙方實力均等的條件下才有得打，雙方實力不均等，最多是支撐時間長短的問題，弱方不可能取勝。
此外，中大無險可守，指揮無大台，不同來歷的人可能產生內閧，這些都不利長期的陣地戰，因此，主動撤離是最正確的一件事。
筆者認為，與黑警周旋，千萬不要鬥氣，不要鬥力，不要鬥勇；要鬥智，鬥反應，鬥靈活。用力氣和勇敢去鬥，固然也可一拚，但成功機會不大，損失機會很大。相反的，鬥智，鬥反應和靈活，令對方很麻煩，令自己少損失，有很大迴旋餘地，可以長期堅持。
勇武派對付黑警，目的就是令政府不得安寧，日日頭痕，社會動盪，到處有事故，警察疲於奔命，政府根本不可能正常施政，張健宗形容為「無政府狀態」，正是他們最痛苦的事情。
沒有勇武派攪事，政府可以施施然對付和理非，所謂反抗運動，當然就進行不下去。所以勇武派的真正作用，只是「攪事」而己，到處攪事，到處作亂，讓林鄭寢食難安，對上不能交代，對下不能服眾，她的日子不好過，這樣就和她長期鬥下去，等事態向好的方向發展。
攪事不是陣地戰，不是真正兩軍對壘，互相開火，進攻防守，以傷亡多寡來衡量勝負。攪事是遊擊戰，是小股騷擾，目的不是殲敵，是製造麻煩，令其首尾不能相顧，如熱鍋上的螞蟻，捶胸跳腳，呼天搶地。
遊擊戰講究小股活動，反應迅速，進退自如，靈活應變。隨時要避其鋒芒，因應形勢走位，此地難攪就到彼地去攪，隨時集結隨時解散，令對手摸不到自己的底細。
總之，硬碰硬一定吃虧，靈活應對才能生存，撤出中大，是變被動為主動，變捱打為出擊。幾千個中大學生走回城市，混入人群，警察根本不知他們的去向，然後這裡那裡今天明天攪這攪那沒完沒了，那才是以己之長，制敵之短，何樂而不為！
佔路不要久，堵一點車，秩序已大亂，堵死一個路口十天，不如在十個地點堵一小時；縱火不必燒屋，門口一堆小火，消防已經要出動，燒掉一間屋，不如在十個地方點一堆小火；攪事不在事之大小，在事之多少，大事不難處理，事多才是麻煩。
勇武派製造的麻煩，應以盡可能不擾民或少擾民為出發點，擾民則失民心，失民心則失長期鬥爭的社會基礎。堵路後有人清障礙，並不影響有機會再堵，正如連儂墻被人拆了，還可以再貼上去一樣。
最大的麻煩反而是混進來的假勇武者，他們會做最惡毒的事，讓勇武者孭鑊，真假難辨，鑊鑊失人心。因此筆者建議連登出一個公告，將勇武者的底線列清楚，凡超越底線者，均為假勇武者所為，勇武者不負責，也減少對整體運動的傷害。
和理非原本標榜合法，現在中環寫字樓精英已經快閃佔路了，也等於說，和理非進一步向勇武者靠攏。事實證明，和理非的快閃佔路是有效的，一是出來的人很多，二是短時間內癱瘓了中環的交通，三是警察也沒辦法，四是地處要害，震動世界。午餐時間佔一兩個小時，佔完即散，交通恢復，影響有限，但每天如此，不可謂小事，政府也不得不想辦法，辦法在哪裡，林鄭自去頭痛。
筆者建議勇武者好好考慮遊擊戰的策略，減少陣地戰，增加戰果，減少損失，這樣才能長期堅持。
我熟悉兵法，孫子兵法第一章已經教我哋喺開戰前必須要進行雙方實地、天時、地利、人和，嚟比較判斷呢場仗我方優勢，劣勢，取其之長破敵之短，兵不厭詐出奇制勝，能打假裝不能打扮弱退後引敵上前然後伏擊，不能打就虛張聲勢浩大嚇窒敵方比我方有退場機會重整陣營大反擊，只要對方中過計下次重施故技，就會大意、誰知道今次是真是假，萬一今次係真敵人大限就到。

未瞓嘅一齊入嚟睇致勝關鍵！！！！

[拒絕分化！]古人一早教我地點贏

延伸閱讀：
[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊